[必睇]BBC 訪問AY, 支共底下, 泛民同本土，站於腐朽的一國兩制所面對的分歧

利伸，本人無問過巴打[達喇LAVA],
但因佢見解精闢，我相信佢唔介意分享

主持人極之有料 問題極之針對性
呢樣嘢亦都係對香港泛民一個深入質問
就係泛民究竟有冇決心假如要去脫離一國兩制框架咁玩
而今次運動大家都好明顯見到泛民係依家想維持喺一國兩制框架下去做改變
而主持人就係想問出泛民對一國兩制經已扭曲崩壞嘅底下點解仲要夾硬喺一國兩制框架底下爭扎(QUOTE中英聯合聲明已經無效 by China)

呢樣嘢如果個運動持續落去其實一定會同泛民有一個分界線
就係運動好明顯係朝住反一國兩制方向進法
香港人上得街嘅基本上都係出於港人對一國兩制嘅不信任
無論係基本法定係中聯辦干預到實際執法
大量香港人已經對呢個制度已經失去信任
如果泛民堅持用呢個一國兩制框架去行動(公民黨民主黨呢啲"大黨"好明顯係唔會支持放棄呢個框架 至少現階段係)
咁就會同佢哋所謂支持嘅示威者愈走愈遠
最終會令香港分裂加劇到更加不可能喺一國兩制框架底下修復嘅可能

再下一段主持人更加好清楚岳少/泛民同本土派之間嘅意見分歧
再深入啲追問泛民到底有幾大決心喺呢件事上面
否則只係送示威者上斷頭台(即係暗示泛民係唔係覺得應該食住人血饅頭去支持虛假嘅所謂一國兩制, quote年輕人認為係最後一戰 否則只會等到2047正式玩完)

簡單啲講呢個主持人分分鐘比某啲二線泛民更加清楚香港內部矛盾
不但止於市民同政府 仲有泛民內部同市民嘅分歧都清楚
佢啲提問好多都拮到泛民內部深層次矛盾
呢啲嘢對個運動持續發展落去可以影響好大

原本個post 既link, #18回覆就係巴打達喇lava

辯論王楊岳橋都被問到口啞啞...小熊維尼習根本當中英聯合聲明係廢紙 差在未用嚟炆屎

#18 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

推一推

推

大家五大訴求一致！不需要現在討論不一致！不要被分化！